日本醫生確診武漢肺炎 同醫院病患亦感染

日本和歌山縣一名50多歲醫生週四確診武漢肺炎（COVID-19），週五（2月14日），曾在這家醫院住院的70多歲男子也確診感染新冠病毒，且出現嚴重肺炎症狀。此外，鑽石公主號郵輪上確診病患中有8人病情嚴重。

這名外科醫生成為日本第一個感染新冠病毒（COVID-19）的醫生。日本放送協會（NHK）報導，這名醫生就職於和歌山縣湯淺町濟生會有田醫院，一名曾在該醫院短暫住院的70多歲男子，也被確診武漢肺炎。

和歌山縣政府等部門表示，這名70多歲男子先是出現發燒等症狀，且症狀嚴重，2月6日轉診到濟生會有田醫院接受縣政府檢查。由於這名男性出現嚴重肺炎症狀，目前已轉往其它醫院接受治療。

和歌山縣知事仁坂吉伸表示，目前還不能說在濟生會有田醫院有感染蔓延的情況。

週四，有田醫院內有其他醫生及患者共計4人出現發燒等症狀，經過檢測已確認其中一人是陰性；和歌山縣政府正加緊病毒檢查速度，確認出現肺炎症狀的其他人是否被感染。

鑽石公主號有8人病重

停泊在橫濱港的鑽石公主號豪華郵輪，船上約有3700名旅客及船組員。NHK報導，日本政府厚生勞動省表示，截至13日已有713人接受病毒檢查，其中有218人確診感染武漢肺炎。確診患者正分別被送往各醫療機構治療。

厚生勞動省表示，目前船上確診患者有8人屬於重症，有人正在加護病房接受治療。另有2名重症患者尚未確診武漢肺炎，正在接受病毒檢查。

船上確診感染武漢肺炎的218人中，日本人有110人，其他還包括美國、澳洲等共18個國家或地區的人。一名台灣男性乘客同船的85歲父親確診感染，已由日方安排入院。

以年齡區分，20多歲有10人、30多歲有7人、40多歲有7人、50多歲有20人、60多歲有50人、70多歲有73人、80多歲有49人、90多歲有2人，60歲以上年長者占了約8成。

日本撥款1.4億美元對抗疫情
日本首相辦公室表示，首相安倍晉三週五將批准一系列緊急措施，以對抗新型冠狀病毒。

日本政府將在緊急措施上花費153億日元（約1.4億美元），包括加強測試和醫療能力，將口罩產量增加一倍，以及為受到疫情傷害的中小企業提供信貸。

另一項措施將要求為患者準備1800張病床，並在國際上共享病毒研究結果。

在中國大陸以外，新型冠狀病毒最大爆發是在橫濱隔離的鑽石公主號遊輪上，該船已報告了218起病例，外加一名日本檢疫人員。

日本在船外報告了31例該病例，全國總數達250例。一名80多歲的日本婦女週四死於武漢肺炎，成為中國大陸以外第三起死亡病例。

成架船都出事

日本沉沒!